May

又一个5月，每到5月心情便会cheer up，牛牛的月份到了，是一种归属感。思绪转瞬间的改变，便能把心情从A面调转至B面。我还有很多很多地方没有去，云南，古镇，西藏，札幌……喜欢大自然，喜欢文化一本书上说，当人跌落至低谷时有两种方法可以改变心情，一种是去贫民窟，看看比自己活得还惨的人们；一种是去面对大自然，大海、山川，在大自然面前自己如蜉蝣般渺小。一种破釜沉舟的心情力量便油然而生。幸福很简单，一家人在一起生活，一起吃晚饭，看电视，家人身体健康，这是幸福的。幸福很脆弱，生离死别，突然事件，可以瞬间毁灭一个人。我想要的，是一家人在一起，其他的碰壁挫折不重要，当想到还有个地方属于自己时，疲惫就能卸下做一个独立的人，在空余时间可以做自己喜欢的事情，即便一个人，即便同所谓世俗的评估标准有偏差也没关系。人生，几十年，当闭眼后到底是轮回还是变成一抹脑电波？我相信后者，所有的一切就如时间，只有向前，错过就错过了，过错也无法抹去，一路向前，直至生命沙漏的最后一刻。